【一代傳奇】宜家家居創辦人逝世 終年91歲

在全球多國有逾400間門市的瑞典家具連鎖店宜家家居（IKEA），其創辦人坎普拉德（Ingvar Kamprad）在家中逝世，終年91歲。

宜家家居發聲明公佈坎普拉德的死訊，指他在周六於斯莫蘭（Smaland）的寓所中安詳離世，並形容他是20世紀其中一個最偉大的企業家。

坎普拉德出身農家卻是商業奇才，在1943年、亦即他17歲時創辦宜家，至今業務拓展到49國，以前年計總營業額約350億歐元（約3,400億港元）。坎普拉德雖是億萬富豪，生活仍然簡樸，外遊愛坐經濟艙，去餐廳亦會把糖包拿回家用，更愛在商店快關門才去掃平貨。

坎普拉德早在1986年已卸下宜家行政總裁一職，在2013年退出董事會，同時把經營權交給兒子打理。

路透社/《蘋果》資料室

這就係生活享受

嫁嫁家家 嫁嫁家家 嫁家家
加假嫁家 加假嫁家 假嫁家

宜家所有野都係垃圾黎

跟住唱咗出嚟

一分錢一分貨，宜家啲價錢你想要啲乜？

今日行過3門衣櫃賣690，除左淘寶我諗唔到有對手

見到佢Billy書櫃特價199你話係咪痴撚線

講真咁嘅價仲講用料就哂氣啦
2舊水用幾年無得輸

馬肉肉丸

比肥絲大隻燈死左…

發現d白手興家既都冇咩讀過書

Opportunity cost 問題，假如李嘉誠有律師牌仲會唔會去痴膠花？

同埋冇學位唔等於冇睇書習慣

除咗嘢食 肉丸好正

咪係

窮人救星

最正係肉丸

之前有馬肉好食d

窮撚救星

宜家d野用兩個月左右已經爛哂唔要得

聽講佢有Nazi背景

我係宜家買左個鬧鐘，用到差唔多10年

毒果 個譯名 支那喎

我間房買過個櫃放部電視 兩星期已經向下曲哂 真係垃圾 以後送都唔撚要

淘寶買靚過佢多多聲又平過佢

香港嗰間用地溝油嫁bo

中甲醛同有蟲你就知死

甲醛我就唔知，蟲咩傢私都有嫁啦，你張床都全部係蟲係蝨，人每日都與蟲共存。

製造幾多垃圾

billy一定要自己加固先用到，如果唔係好快下彎

行番轉姨媽家屍懷念下先

納粹黨員

睇過本書講佢
個簡樸形象完全係造出黎
講佢manage d vendors/supplier好有一手

以前囉過嚟做鬧鐘聲
其實原名係乜

咁嘅post都引唔五毛入嚟

D歌詞明明係得架得架得架
宜室移居由你創

佢張搖搖櫈世界級

宜家d野貨真價實，淘寶貨假價真

買窄嗰隻ok

淘寶貨甲醛超標

五毛真係世界級

唔覺啲嘢好差
我成家啲傢私都係買宜家
全部用到十年以上
而且又有啲設計又平
我覺得算係咁

我買個68蚊鬧鐘，用左7年都無壞過